古有關雲長捉棋刮骨療毒，今有小提琴家拉小提琴做腦手術

為保音樂才華 英國女子邊動腦部手術邊拉提琴
2020-02-19 23:07 中央社 / 倫敦19日綜合外電報導
英國女子特納在醫院動腦部腫瘤切除手術時，以小提琴拉奏奧地利作曲家馬勒和美國作曲家蓋希文創作的音樂，如此外科醫生就能保留她的演奏能力及她40年來對小提琴的熱愛。

路透社報導，53歲的特納（Dagmar Turner）來自英國懷特島（Isle of Wight），先前曾擔任管理顧問。她在醫生為她手術切除大腦右額葉的腫瘤時，拉奏小提琴。右額葉接近大腦控制左手細微動作的區域。

為防損及特納拉琴的功力，倫敦國王學院醫院（King's College Hospital）神經外科顧問醫師阿希甘（Keyoumars Ashkan）想到一個方法。手術團隊繪製特納腦部影像、打開頭骨，而後讓特納在醫生切除腫瘤時拉奏小提琴。

外科醫生為特納切除腦部腫瘤時，特納拉奏馬勒（Gustav Mahler）創作的音樂、蓋希文（GeorgeGershwin）的爵士樂經典作品「夏日時光」（Summertime），以及西班牙創作歌手胡立歐（JulioIglesias）的歌曲。

阿希甘說：「這是第一次有患者在動手術時演奏樂器。我們成功移除超過90%的腫瘤，包含所有疑似有侵略性活動的部位，同時保留她左手完整的功能。」

特納感謝為她動手術的醫生。她說：「我對小提琴充滿熱情，我從10歲就開始拉小提琴。想到會喪失拉琴能力就令我感到心碎。」

英國「電訊報」（Telegraph）報導，特納在動腦部腫瘤切除手術時拉小提琴，創下英國醫界首例。

痴撚線

做腦手術唔係靠呢啲畫下畫，對答去確保唔會切多咗

清醒開顱手術啫 講到新大陸咁

刮骨癲好多